醫生倡封鎖所有內地口岸

醫生倡封鎖所有內地口岸

黃任匡 資料圖片

【本報訊】武漢肺炎疑似殺入香港，杏林覺醒成員黃任匡醫生指，內地其他省市，甚至鄰近的深圳已出現確診個案，形容疫情「嚟到香港嘅家門口」，現時是本港避過疫情的最後機會，建議政府封鎖所有與內地接壤的口岸，或至少限制武漢旅客入境，否則「當有病毒嚟到香港再喺口岸把關就冇意思」。

相關新聞：救護全副裝備 伊院病房無特別措施

對武漢發旅警視乎世衞建議

民主黨亦建議即時停止所來往武漢香港之間的航班及高鐵。民主黨醫療政策發言人黃碧雲指香港暫時倖免，純屬運氣使然，如果香港不加強檢疫工作，隨時會出現確診個案，及於社區內爆發。

對於有醫護界及立法會議員要求政府向武漢發出旅遊警告甚至限制來自武漢的人士入境，衞生署署長陳漢儀昨日回應時表示，香港一向參考世界衞生組織的建議，世衞今日討論武漢的疫情事宜，若屆時世衞決定對武漢實施旅遊限制措施，政府會跟進世衞的建議。世衞之前未有建議對武漢實施任何旅遊限制。

運輸及房屋局發言人向《蘋果》表示，兩班途經武漢到西九龍站的高鐵列車由內地營運者營運。目前，港鐵公司並未收到內地營運者有關調整兩班途經武漢到西九龍站高鐵班次的通知。政府已公佈一系列提升防疫措施預防病毒傳入本港，現階段每日兩班經武漢來港高鐵列車無必要不停武漢站。

另外，運輸署指港珠澳大橋管理局通知，由1月24日零時零分至1月30日午夜12時，大橋將一連七日實施小型客車免費通行政策。其間小型客車經大橋收費站往返珠海或澳門口岸毋須繳付150元人民幣通行費，小型客車是指七座位以下私家車。

■記者于健民

Push

封啦 仆街政府

1月23日 星期四 活動 時間/地點

January 23, 2020
紅磡:龍門冰室 x 香港人嘅冰室資源分享中心
黃埔年宵後續．九號水產年宵市集
彩虹和你宵
灣仔和你鎖
12p 大埔和你宵
1p 中環和你Lunch - 極權禍港港人反抗
1p 九龍灣和你寫揮春
2p 炮台山:Aspire Upper Room年宵市集
2p 荔枝角:香城年宵新年市集
2:30p 屯門:和你過新年 暨 放映會．連儂牆
3p 粉嶺:好鄰舍聯和蚊型年宵
3p 觀塘年宵見
5p 葵芳:香港市民貼紙小組-和你宵
5p 尖東:香港酒店工會街站
8:30p 美孚:豬事回顧放映會
8:30p 順利利突發行動

Ref :

維持穩定好緊要
比班暴徒蒙面有機可乘
為左要鬥氣 政府一定要堅持唔好比人蒙面
再提供免費飛機來往武漢接載病患離開

多d病患離開中國 中國既疫情既數字咪得以舒緩囉

真